# เอกสารกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐเผยไม่ได้ใช้โทรศัพท์ที่มีความปลอดภัยติดต่องานClinton #
สถานีข่าวรายงานว่าเอกสารของกระทรวงการต่างประเทศสหรัฐชุดล่าสุดที่ถูกเปิดเผยโดยองค์กรด้านการเมืองของสหรัฐอเมริกาพบว่าอดีตรัฐมนตรีว่าการกระทรวงการต่างประเทศและปัจจุบันเป็นหนึ่งในผู้สมัครเข้าเป็นตัวแทนของพรรคเดโมแครตเพื่อเป็นผู้ชิงประธานาธิบดีสหรัฐ
ไม่ได้ใช้โทรศัพท์และกระบวนการที่มีความปลอดภัยในการติดต่อสื่อสารระหว่างที่เธอดำรงตำแหน่งรัฐมนตรีเอกสารดังกล่าวเผยให้เห็นว่าเธอพยายามติดต่อกับหัวหน้าคณะเจ้าหน้าที่ของกระทรวงในปีแต่ประสบปัญหาทางเทคนิคทำให้ไม่สามารถสื่อสารได้อย่างมีประสิทธิภาพจนเธอบอกให้ติดต่อโดยตรงที่เบอร์โทรศัพท์บ้านของเธอรวมถึงในปีที่ระบบโทรสารความปลอดภัยสูงไม่ทำงานทำให้เธอเลือกที่จะบอกให้เจ้าหน้าที่เอาข้อมูลลับในเอกสารออกแล้วส่งทางช่องทางปกติ
รวมถึงการอีเมลขอโทษหนึ่งในนักเคลื่อนไหวด้านสุขภาพได้เพราะเธอโดนห้ามใช้ที่สำนักงานเอกสารดังกล่าวนี้ถูกปล่อยออกมาตามคำสั่งของศาลเมื่อวันที่พฤษภาคมปีที่แล้วซึ่งบังคับให้กระทรวงการต่างประเทศสหรัฐต้องปล่อยเอกสารตามที่หน่วยงานร้องขอซึ่งเป็นไปตามรัฐบัญญัติว่าด้วยเสรีภาพข้อมูลข่าวสารที่มาภาพโดยภายใต้สัญญาอนุญาต
FOX News Judicial Watch Hillary Clinton Cheryl Mills Mills BlackBerry Freedom of Information Act FOX News Gage Skidmore CC BYSA 